<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>日本死神</title>
    <link href="/2024/11/02/jpdeath/"/>
    <url>/2024/11/02/jpdeath/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- 在通往天堂和地狱的入口，根据死去的时间，灵魂排在流水线上，恶魔在旁边依次判定谁是正义谁是邪恶。尽管许多灵魂存在于正义和邪恶的模糊地带，恶魔还是依照着参考手册将他们丢进了地狱。但偶尔还是会有灵魂发起争辩。四号线即将到达流水线末端的地方传出声音。“那件事不是我干的，我只是在一旁看着！”恶魔主管离开监控室，走到四号线。恶魔新人已经拉下了控制流水线的闸门，试图向抗辩的灵魂解释。数百个灵魂排在后面。“可是，参考手册就是是这么写的...”恶魔主管用两根手指就捏起了那可怜的灵魂，将他重重地掷向地狱的最深处。在通往地狱的深渊中回荡着恶魔的话：你不能挡着后面的人。 --><p>在通往天堂和地狱的入口，根据死去的时间，数以万计的灵魂排在流水线上缓缓行进。恶魔们穿着黑色斗篷，站在流水线旁审视每一个灵魂，裁决谁是正义，谁是邪恶。</p><p>尽管许多灵魂游离在正义与邪恶之间，恶魔还是依照着参考手册将他们丢进了地狱。</p><p>“那件事不是我干的，我只是在一旁看着！”</p><p>四号流水线末端，传来一个灵魂抗辩的声音。恶魔主管在监控室的屏幕上注意到后，走到四号线。此时，恶魔新人已经紧张地拉下了控制闸门，试图向抗辩的灵魂解释，而数百个灵魂在他身后已经等得不耐烦了。</p><p>“可是，参考手册就是这么写的……”</p><p>恶魔主管来到跟前，仅仅用两根手指就捏起了那惊恐的灵魂，将他掷向了地狱的最深处。</p><p>在通往地狱的深渊中回荡着恶魔的话：你不能挡着后面的人！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>短篇</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为什么“普信男”如此具有争议性</title>
    <link href="/2024/10/31/yanglijd/"/>
    <url>/2024/10/31/yanglijd/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>目前看来，杨笠京东事件已逐渐平息，成为了植根中国土壤的漫长性别斗争中的一个事件。这正是一个梳理相关问题的好时机</p><p>1.为什么“普信男”如此具有争议性</p><p>围绕“普信男”一词的贬义性质，以及读者是否应感受到贬义，讨论往往带有明显的性别视角。在探讨该词为何在社会中引发争议时，我们可以从语境和东亚文化两个层面入手。</p><p>首先，“普信男”一词源于杨笠在脱口秀表演中的一句话：“他那么普通，却那么自信。”在脱口秀的语境下，杨笠无疑指的是，“他那么普通，却那么‘自负’”。语言的意义是流动的，这种运用语言的流动性来进行讽刺的行为有明确的定义：正话反说。而这种方式最大的优势就是——无法反驳，男性观众难以对“普通”和“自信”这两个词做出更多的反驳，从而进一步增强了该词的杀伤力。就秀而言，杨笠的表演是成功的，因为她创造了一种无懈可击的讽刺。</p><p>其次，我们需要关注词语中的“男”字。在秀中，杨笠强调了一种女性视角的个体体验，但这种女性个人视角的糟糕体验的背后，究竟是男性的基因作祟，还是一种植根于文化权力结构的系统性压迫，仍然值得推敲。但在秀场中，杨笠用一种简单的方式将施暴者抽象成一个观众肉眼可见的集合：男性。在这一点上，有一个异常简单的判别方式：小学老师已经强调，如果一个选择题的选项含有太绝对意义的词语的选项，往往是错误的。但这一切充其量是在秀中，我们可以理解脱口秀中需要一个调侃对象、一个“假想敌”，就像郭德纲需要一个于谦，而如果将秀延展到实际生活，如果将这些琐碎的情绪集合成为一种对抗式的运动，就已经脱离了秀的语境，违背了脱口秀的真实的娱乐目的——提供消遣。</p><p>这里同时牵扯到另一个问题，脱口秀是否能够冒犯任何人？评论家宋老师提出一个概念：“剧场女权”，按照我粗浅的理解，让剧场的留在剧场里。一些舆论认为，没有人和事物是不可冒犯的，我能够理解他们的真实目的是打破事物的神圣性，但是这种支持不应该与这件脱口秀的语境所混淆，因为剧场的就应该留在剧场里，娱乐的应当停留在娱乐。我相信一定有脱口秀演员在秀中调侃黑命贵、政治正确，但一定没有演员在真实的生活中上演这些桥段。这是一种娱乐对于生活的侵犯。</p><p>回到“普信男”一词的争议性问题上，我们还应该清醒的认识到这个词暗含了一种强烈的社会达尔文主义的因果论调。即，如果他不普通，也许他“自信”一点也可以。这是中国，或者东亚独有的文化系统的一部分。每一个被权力阉割的男性都能清醒的意识到，“普通却自信”是对他个人努力、却又无法挣脱权力结构束缚窘态的一种极具讽刺的调侃。此时，当有人轻描淡写地称其为“玩笑”时，狭义的“普信男”一词便对东亚男性产生了更刺耳的效果。</p><!-- 在文化层面上，女性在东亚文化生态位与男性完全是错位的。女性本身不被权力约束，女性本身就是权力（货币）的一部分一个简单的判别方式，如果全部，那就是不对2. 东亚女权的问题东亚的女权运动植根于其独特的社会文化土壤。首先，一切权力运动的核心都应该是平权，目的是将权力平等的分享给所有相关者，否则是篡权、夺权，本质上只是江山换了人坐。那么，目前在山上坐着的是谁？山上坐着的不是男性，而是一种延续了几千年的社会秩序和权力结构。这种秩序和结构明确了性别价值，要求性别分工，目的是维护最高权力毫不动摇的权力结构。 -->]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>评论</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自留地</title>
    <link href="/2024/10/30/%E8%87%AA%E7%95%99%E5%9C%B0/"/>
    <url>/2024/10/30/%E8%87%AA%E7%95%99%E5%9C%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中时，教语文的黄书用老师在三班和四班开设了“文学社”。他在讲台上告诉我们，公社时期除了社员们共同耕作的土地，在每个公社前都保留一块小小的土地，用来给社员自由种植蔬菜等其他作物。黄老师说，我们要创造自己的自留地。从此，我拥有了自己自留地，上面写着我的思想。这么看来，黄老师的文学社颇有死亡诗社的意味。<br>我应该多发发牢骚。逃离媒体、中国后，我不愿意再对世界施加自己的看法，因为我已经对自己的软弱了如指掌。从此，我学习编程、步行去市民体育中心游泳，生活逐渐变得平静。但是不意味着我的心达到了真正的宁静，也不意味着我从此不产生意见。我产生了一种被轻视的感情。这种轻视的源头是自我，因为我仍然保留知识和最朴素的是非曲直，奴性，明哲保身<br>勇气的确是人类最宝贵的品质。</p><p>为了我的健康，为了成长，即使我不去参与这些事件，我也想保留自己的思想，发出牢骚。</p><p>。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人叙述</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
